比台灣國會打架還扯！ 科索沃議員丟「催淚彈」阻擋投票

記者劉如穎／綜合報導

議會殿堂煙霧瀰漫，這可不是失火，而是反對派議員要阻止投票進行，居然在現場放了3顆催淚彈！但警衛們卻見怪不怪，直接戴起防毒面具，因為議員作亂也不是第一次。

▲科索沃國會因意見不同，不少議員丟擲催淚彈表示抗議。

一言不合桌上就冒火又噴煙，還伴隨議員們的掌聲，科索沃國會剽悍程度勘比戰鬥民族，為了讓議會表決中斷，不惜丟出催淚彈。CNN主播：「這是科索沃議會反對派試圖阻擋與蒙特內哥羅簽定國土劃界協議的表決，沒錯！他們用了催淚瓦斯，國會殿堂內煙霧瀰漫。」

▲面對議員互擲催淚彈，警衛卻淡定的戴起面具處理現場狀況。

催淚瓦斯攻勢一波接一波，有備而來的議員不只一個，許多人桌上都燃起白煙，拿起催淚彈就朝目標丟，彷彿習以為常，警衛們更直接戴起防毒面具。

▲美國駐科索沃大使對議員的行為感到失望。

美國駐科索沃大使德拉威：「我必須說，真的非常失望，議員們無技可施，只能尋求暴力來達成他們的目的。」

但科索沃國會火爆場面不是1天、2天的事，2015年議員蛋洗總理，2年前也為了國土協議在議事進行途中施放催淚彈。主播（2015.12）：「議員認為這個協議出賣科索沃，會讓塞爾維亞奪回統治權。」

▲警方將反對人士帶離會場，維持秩序。

不過警方把反對派議員帶離議會後，國土劃定協議還是以80票對11票表決通過，讓國會同僚淚流滿面的極端手段，最後還是徒勞無功，只讓濃煙密布的混亂場面在全球大放送。（整理：實習編輯王曉琦）

勇武派議員
真。議會抗爭

咁撚勇武

真勇武

唔係人地d議員勇武，係我地d議員得把口啫

原來一年前已經有

把口都唔得啦
一堆政棍呃飯食

今時今日香港咁做即刻唔駛做議員

勁到無朋友

台灣大大個立會無雙都唔抄
所以真係對飯民同埋熱狗極度失望

pish

推